{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui est l'alter ego de Spider-Man?",
            "TrueAnswer": "Peter Parker",
            "FalseAnswer": [
              "Miles Morales",
              "Eddie Brock",
              "Ben Reilly"
            ],
            "Explanation": "Peter Parker est le Spider-Man le plus connu, créé par l'écrivain Stan Lee et l'artiste Steve Ditko en 1962."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'identité secrète de Batman?",
            "TrueAnswer": "Bruce Wayne",
            "FalseAnswer": [
              "Clark Kent",
              "Diana Prince",
              "Hal Jordan"
            ],
            "Explanation": "Bruce Wayne est apparu pour la première fois dans 'Detective Comics #27' en 1939, créé par l'artiste Bob Kane et l'écrivain Bill Finger."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de bandes dessinées met en scène le personnage Hellboy?",
            "TrueAnswer": "Dark Horse Comics",
            "FalseAnswer": [
              "Marvel Comics",
              "DC Comics",
              "Image Comics"
            ],
            "Explanation": "Créé par Mike Mignola, Hellboy est apparu pour la première fois dans 'San Diego Comic-Con Comics #2' en 1993, publié par Dark Horse Comics."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'ennemi juré des X-Men?",
            "TrueAnswer": "Magneto",
            "FalseAnswer": [
              "Juggernaut",
              "Apocalypse",
              "Mystique"
            ],
            "Explanation": "Magneto, également connu sous le nom de Max Eisenhardt, est apparu pour la première fois dans 'X-Men #1' en 1963 et est l'un des méchants les plus emblématiques des X-Men."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage est connu comme l'homme le plus rapide de l'univers DC?",
            "TrueAnswer": "The Flash",
            "FalseAnswer": [
              "Green Lantern",
              "Cyborg",
              "Aquaman"
            ],
            "Explanation": "The Flash, également connu sous le nom de Barry Allen, a fait sa première apparition dans 'Showcase #4' en 1956, créé par l'écrivain Robert Kanigher et l'artiste Carmine Infantino."
          },
          {
            "Question": "À quelle équipe appartient le personnage Beast Boy?",
            "TrueAnswer": "Teen Titans",
            "FalseAnswer": [
              "X-Men",
              "Justice League",
              "The Avengers"
            ],
            "Explanation": "Beast Boy, également connu sous le nom de Garfield Logan, est membre des Teen Titans, une équipe de super-héros publiée par DC Comics."
          },
          {
            "Question": "Quel est le vrai nom du super-héros connu sous le nom de Captain Marvel?",
            "TrueAnswer": "Billy Batson",
            "FalseAnswer": [
              "Carol Danvers",
              "Mar-Vell",
              "Monica Rambeau"
            ],
            "Explanation": "Billy Batson est un jeune garçon qui se transforme en super-héros, Captain Marvel, en disant le mot magique 'Shazam!'"
          },
          {
            "Question": "Quelle maison d'édition de bandes dessinées est responsable de la création des Avengers?",
            "TrueAnswer": "Marvel Comics",
            "FalseAnswer": [
              "DC Comics",
              "Dark Horse Comics",
              "Image Comics"
            ],
            "Explanation": "Les Avengers ont été créés par l'écrivain Stan Lee et l'artiste Jack Kirby et sont apparus pour la première fois dans 'The Avengers #1' en 1963, publiés par Marvel Comics."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'antagoniste principal dans la série de bandes dessinées Batman?",
            "TrueAnswer": "Le Joker",
            "FalseAnswer": [
              "Bane",
              "Double-Face",
              "Ra's al Ghul"
            ],
            "Explanation": "Le Joker, un génie du crime à l'apparence de clown, est l'ennemi le plus emblématique et tenace de Batman."
          },
          {
            "Question": "Quelle race alien est l'adversaire principal du Corps des Green Lantern?",
            "TrueAnswer": "Le Corps de Sinestro",
            "FalseAnswer": [
              "Les Skrulls",
              "Les Kree",
              "Les Brood"
            ],
            "Explanation": "Le Corps de Sinestro, créé par l'ancien Green Lantern Thaal Sinestro, est une organisation miroir du Corps des Green Lanterns."
          },
          {
            "Question": "Quel est le vrai nom du super-héros connu sous le nom de Wonder Woman?",
            "TrueAnswer": "Diana Prince",
            "FalseAnswer": [
              "Kara Zor-El",
              "Donna Troy",
              "Cassie Sandsmark"
            ],
            "Explanation": "Diana Prince est une princesse amazone et un membre fondateur de la Justice League, créée par l'écrivain William Moulton Marston et l'artiste Harry G. Peter."
          },
          {
            "Question": "Quel super-héros est connu sous le nom de l'homme d'acier?",
            "TrueAnswer": "Superman",
            "FalseAnswer": [
              "Iron Man",
              "Thor",
              "Captain America"
            ],
            "Explanation": "Superman, également connu sous le nom de Kal-El, est l'un des super-héros les plus emblématiques et durables, apparaissant pour la première fois dans 'Action Comics #1' en 1938."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage est un membre fondateur des Quatre Fantastiques?",
            "TrueAnswer": "Reed Richards",
            "FalseAnswer": [
              "Johnny Storm",
              "Sue Storm",
              "Ben Grimm"
            ],
            "Explanation": "Reed Richards, également connu sous le nom de Mr. Fantastic, est un brillant scientifique et le leader des Quatre Fantastiques, créé par l'écrivain Stan Lee et l'artiste Jack Kirby."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'antagoniste principal dans les bandes dessinées Spider-Man?",
            "TrueAnswer": "Le Bouffon Vert",
            "FalseAnswer": [
              "Docteur Octopus",
              "Venom",
              "Le Lézard"
            ],
            "Explanation": "Le Bouffon Vert, également connu sous le nom de Norman Osborn, est l'un des adversaires les plus redoutables et durables de Spider-Man, apparaissant pour la première fois dans 'The Amazing Spider-Man #14' en 1964."
          },
          {
            "Question": "À quelle équipe appartient le personnage Storm?",
            "TrueAnswer": "X-Men",
            "FalseAnswer": [
              "Teen Titans",
              "Avengers",
              "Justice League"
            ],
            "Explanation": "Storm, également connue sous le nom d'Ororo Munroe, est une mutante puissante et un membre éminent des X-Men, créée par l'écrivain Len Wein et l'artiste Dave Cockrum."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du journal où Clark Kent travaille en tant que journaliste?",
            "TrueAnswer": "Le Daily Planet",
            "FalseAnswer": [
              "The Gotham Gazette",
              "The Daily Bugle",
              "The Metropolis Times"
            ],
            "Explanation": "Le Daily Planet est un important journal métropolitain de l'univers fictif de DC, où Clark Kent, également connu sous le nom de Superman, travaille en tant que journaliste aux côtés de Lois Lane."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage est un membre éminent de la Justice League et possède un pouvoir basé sur un anneau?",
            "TrueAnswer": "Green Lantern",
            "FalseAnswer": [
              "The Flash",
              "Wonder Woman",
              "Aquaman"
            ],
            "Explanation": "Green Lantern, également connu sous le nom de Hal Jordan, est membre du Corps intergalactique des Green Lanterns et possède un anneau de pouvoir qui peut créer des constructions basées sur la volonté du porteur."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'ennemi juré des Tortues Ninja?",
            "TrueAnswer": "Shredder",
            "FalseAnswer": [
              "Krang",
              "Bebop",
              "Rocksteady"
            ],
            "Explanation": "Le Shredder, également connu sous le nom d'Oroku Saki, est un maître ninja redoutable et impitoyable qui sert de principal adversaire des Tortues Ninja."
          },
          {
            "Question": "Quel est le vrai nom de l'anti-héros connu sous le nom de The Punisher?",
            "TrueAnswer": "Frank Castle",
            "FalseAnswer": [
              "Matt Murdock",
              "Luke Cage",
              "Danny Rand"
            ],
            "Explanation": "Frank Castle, ancien marine et vétéran de la guerre du Vietnam, se transforme en l'anti-héros vengeur connu sous le nom de The Punisher après le meurtre tragique de sa famille."
          },
          {
            "Question": "Quel super-vilain est l'ennemi juré de Flash?",
            "TrueAnswer": "Le Reverse-Flash",
            "FalseAnswer": [
              "Captain Cold",
              "Gorilla Grodd",
              "Zoom"
            ],
            "Explanation": "Le Reverse-Flash, également connu sous le nom d'Eobard Thawne, est un rapide du futur et le principal ennemi de Flash, Barry Allen."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}